[社團 - Verein]德領事館「每週一字」再暗諷香港政治事

德國駐香港總領事館facebook專頁「每週一字」教授德文欄目，素來喜歡因應中港政治事件借題發揮。今天發佈的「每週一字」為「社團（Verein）」，例句為「社團裡活動不那麼多」，似是諷刺香港政府以《社團條例》擬取締香港民族黨一事。

德國駐香港總領事館上星期六的「每週一字」教導「自由」的德文「Freiheit」，並有例句「自由無價」，也是明顯呼應劉霞獲准離京前赴德國柏林，重獲自由。

發音/Pronunciation: